精誠法說會／7月營收寫同期新高 需求持續攀升、審慎樂觀下半年營運 | 聯合新聞網	
2023-08-09	
https://udn.com/news/story/7252/7358195	
精誠（6214）今（9）日公布今年7月合併營收為29.37億元，月減2.1%，年增2.9%，寫下同期新高；累計今年前七月合併營收194.97億元，年增6.7%。精誠表示，雲端、資安、AI及碳盤查等需求持續攀升，審慎樂觀下半年營運。精誠今日舉行法說會，精誠指出，數位轉型需求持續，雲端、資安、AI及碳盤查等需求也持續攀升，上半年看今年展望較為保守，目前認為有持續好轉，審慎樂觀看待下半年營運，包含金融、零售等動能相對穩定，營收將優於上半年水準，而隨服務比重提升，也將優化本業獲利表現。精誠7月營收、上半年營收、獲利皆創下同期新高。上半年稅後純益8.81億元，EPS 3.56元。精誠表示，7月主要營收貢獻來自消費事業及金融事業相關解決方案及專案合約驗收。其中，大型金融產業數位系統建置與軟體維運維護等專案，為營收主要貢獻；另外，順應消費型態數位化，電子票券需求規模持續成長，在支付建置專案認列的加乘下，整體營收表現持平。因應台灣碳權交易所7日揭牌上路，精誠資訊積極推動雲端碳盤查、能源管理等解決方案，運用軟體開發能力，與專業減碳顧問輔導優勢，協助企業擬定減碳策略，並整合生成式AI的技術應用，幫助企業彙整分析ESG數據資料，實現低碳轉型目標。下半年也將持續聚焦雲端、資安等服務範疇，以提升服務性收入、強化公司營益率為目標。